\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Aprendizado de Máquina}}} \\
\midrule

 \\
\textbf{Ementa} \\
Introdução a métodos de aprendizado de maquina que são comumente utilizados em aplicações de reconhecimento de padrões em sinais (texto, som e imagem).
 \\
Introdução a regressão, classificação e modelagem de dados.
 \\
Introdução a processos Gaussianos, florestas de decisão, máquinas de vetores de suporte e redes neurais artificiais.
 \\

 \\
\textbf{Programa} \\
01. Introdução a aprendizado de máquina e reconhecimento de padrões. Métodos básicos de classificação:
 \\
- Vizinhos mais próximos (K-NN);
 \\
- Distância ao protótipo.
 \\
02. Regressão:
 \\
- Formulação do problema, métodos de otimização;
 \\
- Métodos baseados nos mínimos quadrados, regularização;
 \\
- Usando funções de base radial (RBF);
 \\
- Processos Gaussianos.
 \\
03. Classificação:
 \\
- AdaBoost;
 \\
- Florestas de decisão;
 \\
- Regressão logística;
 \\
- Maquinas de Vetores de Suporte (SVM).
 \\
04. Representação de dados:
 \\
- Seleção de características;
 \\
- Extração de características;
 \\
- Codificação usando dicionários e Fisher kernels.
 \\
05. Reconhecimento de padrões sequenciais:
 \\
- Cadeias Markovianas;
 \\
- Modelo oculto de Markov (HMM).
 \\
06. Redes neurais convolucionais (CNN):
 \\
- Neurônios artificiais;
 \\
- Perceptron de múltiplas camadas e outras redes neurais artificiais (NN);
 \\
- Otimização, backpropagation;
 \\
- Soluções para viabilizar NNs em Big Data:
 \\
 - Convoluções,
 \\
 - Pooling,
 \\
 - Unidade Linear Retificada (ReLU),
 \\
 - Paralelização para implementação em processadores gráficos (GPU);
 \\
- CNNs recorrentes (RCNN);
 \\
07. Aplicações
 \\
- Predição no mercado financeiro;
 \\
- Processamento de linguagem natural;
 \\
- Audição computacional;
 \\
- Visão computacional.
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
Kevin Patrick Murphy. Machine Learning: a Probabilistic Perspective. MIT press, 2012
 \\
Chris Bishop. Pattern Recognition and Machine Learning, New York: Springer, 2006.
 \\
Ian Goodfellow, Yoshua Bengio, Aaron Courville. Deep Learning. MIT press, 2016.
 \\
Yaser S. Abu-Mostafa, Malik Magdon-Ismail, Hsuan-Tien Lin. Learning From Data - a Short Course. AMLBook 2012 - curso dismonível em https://work.caltech.edu/telecourse.html
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
Tom M. Mitchell. Machine Learning. McGraw Hill, 1997.
 \\
David Barber. Bayesian Reasoning and Machine Learning. Cambridge University Press, 2012.
 \\
Carl Edward Rasmussen, Christopher K. I. Williams. Gaussian Processes For Machine Learning. Disponivel online. MIT press, 2016.
 \\
Willi Richert, Luis Pedro Coelho. Building Machine Learning Systems with Python. Packt Publishing, 2013.
 \\
Andrew Ng. Machine Learning Video Lectures. University of Stanford, disponivel online desde 2014.
 \\
Outros livros disponíveis para download: https://github.com/josephmisiti/awesome-machine-learning/blob/master/books.md
 \\
https://work.caltech.edu/telecourse.html
 \\

 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Introducao à Algebra Linear E
 \\
Estrutura de Dados 2 E
 \\
Probabilidade e Estatística Aplicada à Engenharia 
 \\

 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

